立法會權力及特權條例 明言 許智峯 可享黑警所有特權

為本條例的施行及刑事法律的應用，每名立法會人員在會議廳範圍內，均具有警務人員的所有權力和享有警務人員的所有特權。

第382章 第24條 立法會人員具有警務人員的權力

當警方有相當理由相信，任何地方經已進行 / 正在進行 / 即將進行非法集會或暴亂，以及有人曾使用 / 可能使用武器，警方可以在鄰近現場的任何公眾地方截停及搜查任何人士，以確定該人是否干犯相關罪行（《公安條例》（第245章）第33(6)條）。

警務人員不可以向異性進行搜身。 如要向一位女性搜身，而當時沒有女警在場，該女子便應被帶到最就近的警署，由女警為她進行搜身。

根據《警隊條例》 第50(6)條，警務人員可以向任何被捕人士進行搜查，並撿走任何有調查價值的物品。

立法會人員 (officer of the Council) 指秘書或根據主席的命令在會議廳範圍內行事的任何其他
人員或人士，包括在會議廳範圍內當值的任何警務人員；

好似唔包括議員

襲警?

你話就係？我覺得立法會議員都係人員喎

議員唔係「根據主席的命令在會議廳範圍內行事」。

推

會議廳內範圍喎
佢都唔係

立法會人員 (officer of the Council) 指秘書或根據主席的命令在會議廳範圍內行事的任何其他
人員或人士，包括在會議廳範圍內當值的任何警務人員； (由2000年第71號第3條修訂)

議員 (member) 指立法會議員。 (由2000年第71號第3條修訂)
(1A) 就第(1)款中委員會的定義而言，凡對立法會任何其他委員會的提述，須解釋為包括一個純粹由
議員組成的事務委員會，而該定義(b)段亦須據此解釋和具有效力。 (由1994年第11號第3條增
補。由2000年第71號第3條修訂；由2002年第23號第126條修訂)
(2) 主席可藉憲報公告，命令將第(1)款會議廳範圍定義內所提述的建築物、前院、庭院、花園、圍
場或空地的任何部分，不包括在該定義內；此舉可以為一般目的，或為某一特定目的，可以是
臨時性，亦可以是永久性的。

如果主席叫議員開會，算唔算行事？
開會都可以係行事喎

留名睇某GAY佬議員運用警力撫摸男保安進行搜身
(以上劇情只屬虛構)

法律有無定義咩係行事？

每名立法會人員在會議廳範圍內

當日有人講左，果度唔係會議廳內

主席叫議員開會係「命令」?

有時主席會命令議員坐底、保持安靜
用呢個角度睇，算唔算「行事」？

議員係一個定義
立法會人員係一個定義

如果警察可以係立法會人員
議員點解唔可以係立法會人員？

只要主席命令議員行事就得
議員行嘅事係開會，審議，監察政府